\section{Evaluation}
\subsection{Bestimmung der Datenbankgröße}

Es geht darum zu evaluieren, ob eine Vorhersage darüber getroffen werden kann, wie groß eine Forendatenbank und wie relevant dieses Forum für den Verkauf eines Unternehmensproduktes ist.

Es wird zunächst die Datenbankgröße bestimmt. Die Testdatenbank wurde in 3 Segemente geteilt. Segement 1 enthält nur Beiträge aus Forum 1, Segement 2 nur aus Forum 2 und Segement 3 nur Beiträge aus Forum 3. 
Segement 1 und 2 beinhalten englische Beiträge, wohingegen Segement 3 überwiegend deutsche Beiträge enthält. Die Anzahl der Beiträge aller 3 Segemente ist bekannt. Um eine realistische Einschätzung zu erhalten, wie zuverlässig die Vorhersage der Gesamtdatenbankgröße ist, wurde der Test für jedes Segement 3 mal wiederholt. Ein Testdurchlauf besteht aus 3 mal 500 zufälligen Wörtern, die an die Datenbank in der passenden Sprache gesendet werden. Die ermittelten Datenbankgrößen nach 500 Wörtern werden addiert, durch die Gesamtanzahl der Testläufe dividiert und danach mit der bekannten Gesamtanzahl der Beiträge in dem Datenbanksegment verglichen.

\begin{table}[h!]
\begin{tabular}{ | p{3cm} | p{3cm} | p{3cm}| p{3cm} |} \hline
\textbf{Durchlauf} & \textbf{Anzahl Dok. in S1} & \textbf{Anzahl Dok. in S2} & \textbf{Anzahl Dok. in S3} \\ \hline
1 & 12572 & 18374 & 8079 \\ \hline
2 & 10400 & 21155 & 7896 \\ \hline
3 & 15017 & 20952 & 8343 \\ \hline
Arith. Mittel & 12663 & 20160 & 8016 \\ \hline
org. Größe & 12133 & 21221 & 8184 \\ \hline
Fehler & +4\% & -5\% & -1\% \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Ermittelung der Datenbankgrößen mit zufälligen Wörtern}
\end{table}

Die Fehlerquote beträgt maximal 5\%. Dieses bestätigten die zwei weiteren Testdurchläufe. Damit ist eine Voraussage einer Forendatenbankgröße bis auf 10\% Differenz genau möglich. Die Unterschiede in den berechneten Datenbankgrößen entstehen, in dem 500 zufällige Wörter im Forum gesucht werden. Damit wird das Verhältnis zwischen einmalig und doppelt getroffenen Dokumenten variieren und die Gesamtdatenbankgröße nie gleich groß sein.
\subsection{Bestimmung der Produktdatenbankgröße}

Im nächsten Schritt sollen die einzelnen Produkte im Forum gesucht werden. Dazu werden beschreibende Wörter für jedes einzelne Produkt generiert. Diese Keywords werden gesucht und die Datenbankgröße aufgrund des Verhältnisses zwischen überlappenden und einmaligen Dokumenten mit der Formel \[|DB_{Produkt}| = \frac{u}{1-OR^{-1.1}}\] \cite{lu2008efficient} berechnet. Die zu Testzwecken verwendete Datenbank enthält insgesamt 21.220 Beiträge zu den Produkten CRM, HCM, ECOM, LVM und NONE. 10.934 Beiträge konnten den Kategorien CRM, HCM, ECOM oder LVM zugeordnet werden (Tabelle 10), die restlichen sind der Kategorie NONE zugeordnet und spielen hier keine Rolle.

\begin{table}[h!]
\centering 
\begin{tabular}{ | p{3cm} | l | l | l |}
\hline
\textbf{Produktkategorie} & \textbf{Anzahl Dok. in DB} & \textbf{Berechnete Anzahl} & \textbf{Fehler}\\ \hline
CRM & 2386 & 3800 & +59 \%\\ \hline
HCM & 3138 & 9668 & +338 \%\\ \hline
ECOM & 3641 & 10604 & +265 \%\\ \hline
LVM & 1769 & 39541 & +2235 \%\\ \hline
Gesamt & 10934 & 63613 & +582 \% \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Anzahl der Dokumente je Produktkategorie in der Testdatenbank sowie berechnete Größe der Produktdatenbanken mit Suchworten nach `tf-idf-Maß`}
\end{table}

Zu erkennen ist, dass vom Programm die Größe der einzelnen Produktkategorien maßlos überschätzt wurde. Deshalb wird zur Ergebnisverbesserung ein zusätzlicher Schritt eingefügt. Es werden wie bisher die Keywords zu den jeweiligen Produkten im Forum gesucht, jedoch durch einen Klassifizierungsservice \cite{n2o} analysiert, bevor der Beitrag zur Berechnung des Gesamtkorpus beiträgt. Dieser bestimmt aus einem gegebenen Text auf Grundlage der selben Broschüren, die zur Berechnung der `tf-idf-Keywords` verwendet werden, welchem Produkt die Beiträge am ehesten entsprechen.

\begin{figure}[h!]
\begin{lstlisting}[language=HTML5]
http://192.168.42.54:9001/predictions?text=Hi, I want to by an CRM product
\end{lstlisting}
\caption{Senden eines Test-Textes an den Analyseservice}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\begin{lstlisting}[language=HTML5]
{   "demand": 0.9999999999,
    "product": [
        { "product": "CRM",
          "prob": 0.9999979024787202
        },
        { "product": "ECOM",
          "prob": 0.0000020975212798552666
        },
        { "product": "LVM",
          "prob": 3.0982005787342066e-25
        },
        { "product": "None",
          "prob": 2.2462124385020632e-66
        },
        { "product": "HCM",
          "prob": 1.5018464896178129e-218
        }
		]
}
\end{lstlisting}
\caption{Antwort des Analyseservices mit entsprechender Klassifizierung des Textes}
\end{figure}

Der Beitragstext (Abbildung 19) würde als CRM-Beitrag richtig eingestuft werden (Abbildung 20). Wenn als Beispiel die CRM-Forendatenbankgröße berechnet werden sollte, wird dieser Beitrag mit in die Berechnung einfließen. Alle Beiträge, die als nicht CRM-Beiträge einstufbar sind, werden in dieser spezifischen Ermittlung nicht betrachtet.\\
Mit maximal 100 generierten Keywords, gewichtet nach der höchsten `tf-idf`, werden folgende Resultate erreicht:

\begin{table}[h!]
\begin{tabular}{ | p{3cm} | l | l |}
\hline
\textbf{Produktkategorie} & \textbf{Berechnete Anzahl der Dokumente in DB} & \textbf{Fehler} \\ \hline
CRM & 2270 & -5\% \\ \hline
HCM & 2730 & -14 \% \\ \hline
ECOM & 4388 & +17\% \\ \hline
LVM & 1670 & -5\% \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Errechnete Datenbankgröße je Produkt mit sortierten `tf-idf` Wörtern und Analyseservice}
\end{table}

Die übrigen 2 Testsegmente der Datenbank konnten mit ähnlich genauen Fehlerquoten überprüft werden.
Eine Fehlerquote von maximal 20\% bei maximal 100 Suchanfragen ist eine zufriedenstellende Größe. Aus der Datenbankgröße und den spezifischen Produktdatenbankgrößen lässt sich bestimmen, ob das Forum zum Verkauf eines Produktes geeignet ist oder nicht.
\newpage